美國西岸野火成選舉議題 拜登稱川普是氣候縱火犯

（中央社加州麥克里蘭公園14日綜合外電報導）美國西岸野火延燒，民主黨總統候選人拜登稱總統川普是「氣候縱火犯」，未能體認全球暖化在野火所扮演角色。川普則稱，州府未妥善做好森林管理才是大火失控主因。

.......

拜登（Joe Biden）在家鄉德拉瓦州談到，氣候科學家說極端氣候的威脅，才是造成野火愈發猛烈的主因。

拜登說：「如果讓一個氣候縱火犯在白宮再做4年，那麼美國若有更多野火發生，大家何必驚訝。」他砰擊川普未對持續延燒的野火扛起責任。

川普前往加州視察時，則說野火是森林管理的問題，說「應加強森林管理」。

......

川普抵達加州麥克里蘭公園（McLellan Park）後表示：「當你怪罪氣候變遷，那麼印度會改變他們的作法嗎？中國、俄羅斯呢？他們都會改嗎？」

......

（譯者：紀錦玲/核稿：蔡佳敏）

又扮睇唔到支那放出黎既毒氣

換個角度諗
黑暗小小
我係侵仔
還掂我做乜都好
你加州都係投拜燈
咁我做乜要理你哋先

唔係支那狗放火咩

反正咩都入侵侵數啦
唔講仲以為美國係獨裁國家
啲州長州政府好似唔存在咁

其實真係差唔多次次都係加州著火

依家真係便秘都係Trump問題

一定係因為佔中

Biden: 研究顯示空氣污染嚴重增加武肺死亡率

一次兩次可以話天災人禍冇法子
屌你老母年年都係你大火
係咪應該檢討下自己

天氣之子

加州，washington dc都係民主黨喎，姓賴

係加州政府既所有職位上 一個共和黨人都冇

喺奧巴馬任內氣候好轉咗幾多？

屈架啦 條老人痴呆

左膠響twitter黎黎去去都係果句「It's Trump's America」
所以左膠先係美國藍絲

左膠會檢討自己就唔係左膠

臭黑馬政績系列
2012年—— 當地時間2012年8月20日，美國加利福尼亞州格林維爾，山火繼續肆虐。加州北部偏遠地區18日因雷電引發山林大火，火勢20日逼近3座小鎮，數千戶人家受到山火威脅。近1900名消防員在火區從事滅火工作。在農村地區對山林大火進行評估的工作人員21日確定，50棟建築被燒毀。

2013年——2013年5月31日，美國加州卡斯泰克市附近，消防直升機正在參與撲滅山火。
2013年7月15日 美國加州河濱縣爆發森林大火 截止目前已燒毀20座建築 6輛汽車 沒有人員傷亡。
2013年8月17日，加州斯坦尼斯勞斯國家森林(Stanislaus National Forest)發生火災，並迅速蔓延至附近的優美勝地國家公園(Yosemite National Park)。這起大火被稱為「「環火(Rim Fire)」，因為它開始於斯坦尼斯勞斯國家森林內一個叫世界之環(Rim of the World)的景點。大火已燒焦了近15萬英畝土地，燒毀了23幢建築物，成為加州1932年有記錄以來第13大火災

2014年——2014年9月，加州發生10多起山火，受災面積達297平方英里即19萬平方英畝(約770平方公里)。

2015年——當地時間2015年12月26日，美國加州文圖拉縣索利馬爾地區發生森林火災， 消防官員稱，大火燒毀了大約1100英畝（約合6677畝）的植被，當局被迫關閉了兩條主要的高速公路，並疏散居民。

離任前都要燒多獲
2016年——據美國合眾社8月1日報道，加州大蘇爾附近的大火已經持續超過一周，過火面積達4萬英畝，相當於整箇舊金山市大。7月31日，有兩個社區被要求撤離，近70棟建築被大火摧毀。

只計第二任期已經嬴到開項

根本加州年年都燒, 自己檢討下啦屌

反cup

其實都係支那錯，支那人炒貴哂市中心同近郊，之後你唔係金融科技有錢嘅，只係其他如侍應，醫生，廚師，護士，唔想住房仔，就搬去郊區，但發展跟本零規劃，買到地就起；原本加州好少大型山火，郊區人口不斷提升，佢哋又唔小心用火，消防人員同設備又對應唔到人口提升。

理論上山火只要早發現就可以控制

照計衛星照住 加州又成日天晴 應該可以早發現
似乎係未有一個完整系統去迅速處理山火

無錯, 中共同左膠其中一個共通點就係, 自己無責任

責任全在X方!